<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-latest.xsd">

    <changeSet id="230622-081831" author="parfenovds">
        <modifyDataType tableName="blip" columnName="description" newDataType="text"/>
        <sql>
            UPDATE radar SET name = 'Backend' WHERE name='Backend Tech Radar - 2022Q4';
            UPDATE radar SET name = 'Backend-0' WHERE name='Backend Tech Radar - 2023Q1';
            UPDATE radar SET name = 'Android' WHERE name='Android Tech Radar - 2022Q1';
            UPDATE radar SET name = 'Android-0' WHERE name='Android Tech Radar - 2022Q4';
            UPDATE radar SET name = 'Frontend' WHERE name='Frontend Tech Radar - 2021Q1';
            UPDATE radar SET name = 'Frontend-0' WHERE name='Frontend Tech Radar - 2022Q4';
            UPDATE radar SET name = 'iOS' WHERE name='iOS Tech Radar - 2021Q4';
            UPDATE radar SET name = 'iOS-0' WHERE name='iOS Tech Radar - 2022Q4';
        </sql>
        <sql>
            UPDATE blip SET description = 'Объектно-реляционная система управления базами данных с открытым исходным кодом.' WHERE name='PostgreSQL';
            UPDATE blip SET description = 'распределенная система управления базами данных с открытым исходным кодом, которая разработана для обработки огромных объемов данных на множестве серверов, обеспечивая высокую доступность и горизонтальное масштабирование. Она предоставляет гибкую модель данных, позволяющую хранить и извлекать данные различных типов, и обладает высокой производительностью при записи и чтении данных. Cassandra используется во многих распределенных системах, таких как социальные сети, системы мониторинга и аналитики, а также в системах интернета вещей.' WHERE name='Cassandra';
            UPDATE blip SET description = 'высокопроизводительная система управления базами данных с открытым исходным кодом, которая предоставляет гибкие структуры данных и поддерживает широкий набор операций. Она работает в памяти, что обеспечивает быстрый доступ к данным, и часто используется в качестве кэша или хранилища сессий. Redis также поддерживает репликацию данных для обеспечения отказоустойчивости и масштабируемости. Благодаря своей простоте и производительности, Redis широко применяется в различных приложениях, включая системы реального времени, геоинформационные системы, аналитические платформы и многое другое.' WHERE name='Redis';
            UPDATE blip SET description = 'высокопроизводительная система кэширования данных с открытым исходным кодом, которая используется для ускорения доступа к данным, уменьшения нагрузки на базы данных и повышения масштабируемости приложений. Memcached хранит данные в оперативной памяти и предоставляет простой интерфейс для сохранения и извлечения значений по ключу. Благодаря своей простоте и высокой производительности, Memcached широко используется веб-приложениями, социальными сетями, системами кэширования и другими системами, где требуется быстрый доступ к данным.' WHERE name='Memcached';
            UPDATE blip SET description = 'система для координации распределенных приложений с открытым исходным кодом. Она предоставляет надежные и устойчивые сервисы для управления конфигурациями, обнаружения служб, синхронизации и других операций, необходимых для построения распределенных систем. Zookeeper обеспечивает надежное хранение данных и предоставляет механизмы уведомлений о изменениях, что делает ее идеальным выбором для использования в системах с высокой доступностью, параллельной обработкой и согласованностью данных, таких как системы обработки событий, системы блокировок и системы координации кластеров.' WHERE name='Zookeeper';
            UPDATE blip SET description = 'высокопроизводительная колоночная система управления базами данных с открытым исходным кодом. Она оптимизирована для аналитических запросов и обработки больших объемов данных в реальном времени. ClickHouse использует эффективные алгоритмы сжатия и хранит данные в колоночном формате, что позволяет достичь высокой скорости выполнения запросов и сэкономить место на диске. Она широко применяется для аналитики, OLAP-запросов, построения отчетов и других приложений, требующих обработки и анализа больших объемов данных.' WHERE name='ClickHouse';
            UPDATE blip SET description = 'платформа управления и планирования рабочих процессов с открытым исходным кодом. Она предоставляет возможность создавать, планировать и мониторить сложные рабочие процессы с помощью удобного интерфейса и гибкой конфигурации. Airflow поддерживает создание зависимостей между задачами, позволяет запускать задачи по расписанию и обеспечивает масштабируемость для обработки больших объемов данных. Она широко используется для автоматизации рабочих процессов, пайплайнов данных, распределенных вычислений и других сценариев, где требуется управление и контроль выполнения задач.' WHERE name='Airflow';
            UPDATE blip SET description = 'распределенная система поиска и аналитики с открытым исходным кодом. Она предоставляет мощные возможности полнотекстового поиска, агрегации данных и аналитики в реальном времени. Elasticsearch использует схему индексации, основанную на JSON, и обладает высокой производительностью при обработке больших объемов данных. Она широко применяется в различных областях, включая лог-анализ, мониторинг, поиск информации и разведочный анализ данных.' WHERE name='Elasticsearch';
            UPDATE blip SET description = 'распределенная платформа обмена сообщениями с открытым исходным кодом. Она предоставляет надежный и масштабируемый механизм для передачи потоков данных между различными компонентами системы. Kafka основана на модели "очереди сообщений" и обеспечивает высокую пропускную способность, низкую задержку и устойчивость к отказам. Она широко используется в системах потоковой обработки, анализа данных в реальном времени, сбора журналов и многих других приложениях, где требуется эффективный обмен сообщениями.' WHERE name='Kafka';
            UPDATE blip SET description = 'гибкая и масштабируемая система обмена сообщениями с открытым исходным кодом. Она предоставляет механизмы для отправки, получения и обработки сообщений между различными компонентами системы. RabbitMQ поддерживает различные протоколы обмена сообщениями, включая AMQP, MQTT и другие, и обеспечивает надежность доставки, маршрутизацию сообщений и управление очередями. Она широко применяется в архитектурах микросервисов, системах обработки событий, системах мониторинга и других сценариях, где требуется надежный обмен сообщениями.' WHERE name='RabbitMQ';
            UPDATE blip SET description = 'гибкий инструмент с открытым исходным кодом для сбора, обработки и доставки данных журналов. Он предоставляет широкий спектр возможностей для сбора данных из различных источников, фильтрации, преобразования и отправки их в различные системы хранения или анализа. Logstash поддерживает множество плагинов для интеграции с различными источниками данных и системами. Он широко используется в системах мониторинга, аналитических платформах, централизованных системах журналирования и других сценариях, где требуется сбор и обработка данных журналов.' WHERE name='Logstash';
            UPDATE blip SET description = 'фреймворк с открытым исходным кодом для распределенной обработки и хранения больших объемов данных. Он предоставляет набор инструментов и сервисов для обработки данных в распределенной среде. Hadoop основан на модели MapReduce и обеспечивает высокую масштабируемость, отказоустойчивость и возможность параллельной обработки данных. Он широко применяется в аналитических системах, системах обработки больших данных, архивных системах и других приложениях, где требуется обработка и хранение больших объемов данных.' WHERE name='Hadoop';
            UPDATE blip SET description = 'высокопроизводительный распределенный SQL-движок с открытым исходным кодом. Он предоставляет возможность выполнения запросов и аналитики на больших объемах данных, распределенных по нескольким узлам. Presto поддерживает стандарт SQL и обладает возможностями параллельной обработки запросов, оптимизации и оптимального использования ресурсов. Он широко используется в аналитических системах, системах обработки больших данных и других сценариях, где требуется высокая скорость выполнения запросов и аналитика на распределенных данных.' WHERE name='Presto';
            UPDATE blip SET description = 'распределенная система управления данными с открытым исходным кодом, построенная поверх Hadoop. Она предоставляет SQL-подобный язык запросов для работы с данными, хранящимися в Hadoop Distributed File System (HDFS). Hive выполняет преобразование SQL-запросов в задачи MapReduce и обеспечивает высокую абстракцию для работы с данными в Hadoop-среде. Она широко применяется в аналитических системах, системах обработки больших данных и других приложениях, где требуется удобный доступ и анализ данных, хранящихся в Hadoop.' WHERE name='Hive';
            UPDATE blip SET description = 'распределенный фреймворк обработки потоковых данных с открытым исходным кодом. Он предоставляет возможность выполнения вычислений над потоковыми данными в режиме реального времени с высокой производительностью и отказоустойчивостью. Flink поддерживает различные операции над потоками данных, включая фильтрацию, преобразование, агрегацию и оконные операции. Он широко используется в системах аналитики в реальном времени, обработки событий, машинного обучения и других приложениях, где требуется эффективная обработка потоков данных.' WHERE name='Flink';
            UPDATE blip SET description = 'распределенный фреймворк обработки данных с открытым исходным кодом. Он предоставляет высокую производительность и гибкость для выполнения различных операций над данными, включая обработку пакетов, потоковых данных и машинное обучение. Spark поддерживает различные языки программирования, включая Scala, Java, Python и R, и обладает богатым набором библиотек и инструментов для анализа данных. Он широко применяется в аналитических системах, системах обработки больших данных и других сценариях, где требуется высокая производительность и гибкость обработки данных.' WHERE name='Spark';
            UPDATE blip SET description = 'библиотека для обработки и анализа потоковых данных с использованием Apache Kafka. Она предоставляет возможность разработки приложений, которые могут обрабатывать, преобразовывать и агрегировать данные в реальном времени. Kafka Streams обеспечивает масштабируемость, отказоустойчивость и точность при обработке потоков данных и интеграции с другими компонентами экосистемы Kafka. Она широко используется в системах аналитики в реальном времени, обработки событий и других сценариях, где требуется обработка потоков данных с использованием Kafka' WHERE name='Kafka Streams';
            UPDATE blip SET description = 'открытая платформа для изменения данных базы данных в режиме реального времени. Она позволяет отслеживать изменения данных, происходящие в различных базах данных, и передавать их в виде потоков данных для дальнейшей обработки и анализа. Debezium обеспечивает надежную и масштабируемую интеграцию с различными СУБД, такими как PostgreSQL, MySQL, MongoDB и другими. Она широко применяется в системах репликации данных, стриминга данных и архитектурах микросервисов.' WHERE name='Debezium';
            UPDATE blip SET description = 'последняя версия языка программирования Java с открытым исходным кодом. Она включает в себя новые функции, улучшения производительности, обновленные библиотеки и другие улучшения. Java 17 предлагает разработчикам более продуктивное и эффективное программирование, а также расширенные возможности для создания надежных и безопасных приложений. Java 17 является долгосрочной версией поддержки, обеспечивающей стабильность и обратную совместимость. Она широко используется в различных сферах разработки программного обеспечения и является одной из наиболее популярных платформ для создания корпоративных приложений.' WHERE name='Java 17';
            UPDATE blip SET description = 'версия языка программирования Java с открытым исходным кодом. Она включает в себя новые функции, улучшения производительности, исправления ошибок и обновленные библиотеки. Java 15 предлагает разработчикам новые возможности для более эффективного программирования и создания инновационных приложений. Она также включает экспериментальные функции и API, которые позволяют разработчикам использовать новые технологии и функциональности. Java 15 является промежуточной версией поддержки, предоставляющей последние обновления и новые возможности. Она широко используется в различных сферах разработки программного обеспечения и является популярной платформой для создания приложений разного масштаба и сложности.' WHERE name='Java 15';
            UPDATE blip SET description = 'версия языка программирования Java с открытым исходным кодом. Она включает в себя новые функции, улучшения производительности, исправления ошибок и обновленные библиотеки. Java 14 предлагает разработчикам расширенные возможности для создания современных и инновационных приложений. Она включает экспериментальные функции и API, которые позволяют разработчикам использовать новые технологии и функциональности. Java 14 является промежуточной версией поддержки, предоставляющей последние обновления и новые возможности для разработчиков. Она широко используется в различных сферах разработки программного обеспечения и является популярной платформой для создания приложений разного типа и сложности.' WHERE name='Java 14';
            UPDATE blip SET description = 'версия языка программирования Java с открытым исходным кодом. Она включает в себя новые функции, улучшения производительности, исправления ошибок и обновленные библиотеки. Java 11 предоставляет разработчикам более эффективные инструменты и возможности для создания надежных и масштабируемых приложений. Она также предоставляет долгосрочную поддержку и обеспечивает стабильность и безопасность разработки. Java 11 широко используется в различных сферах разработки программного обеспечения, включая корпоративные приложения, веб-приложения, мобильные приложения и многое другое.' WHERE name='Java 11';
            UPDATE blip SET description = 'стабильная версия языка программирования Java с открытым исходным кодом. Она включает в себя множество новых функций, улучшений производительности и обновленные библиотеки. Java 8 предоставляет разработчикам мощные инструменты и возможности для создания разнообразных приложений. Она включает в себя такие ключевые функции, как лямбда-выражения, потоки данных, новые API и другие улучшения языка. Java 8 широко используется во многих областях разработки, включая корпоративные приложения, веб-приложения, мобильные приложения и игры.' WHERE name='Java 8';
            UPDATE blip SET description = 'последняя стабильная версия языка программирования Python. Она предлагает разработчикам множество новых функций, улучшений производительности и исправлений ошибок. Python 3.9 включает в себя улучшенную поддержку аннотаций типов, новые операторы, расширенные возможности работы со строками, улучшенную работу с модулями и другие полезные изменения. Эта версия Python является популярным выбором для разработки веб-приложений, анализа данных, машинного обучения, научных вычислений и других областей.' WHERE name='Python 3.9';
            UPDATE blip SET description = 'стабильная версия языка программирования Python с открытым исходным кодом. Она предлагает разработчикам новые функции, улучшения производительности и исправления ошибок. Python 3.8 включает в себя такие нововведения, как оператор присваивания "walrus" (:=), улучшенная поддержка аннотаций типов, улучшения в синтаксисе и стандартных библиотеках, а также множество других полезных изменений. Python 3.8 широко используется в различных областях разработки, включая веб-разработку, анализ данных, машинное обучение и автоматизацию задач.' WHERE name='Python 3.8';
            UPDATE blip SET description = 'стабильная версия языка программирования Python, которая предлагает разработчикам множество новых функций, улучшений производительности и исправлений ошибок. Python 3.7 включает в себя улучшенные возможности работы с асинхронным программированием, улучшения в синтаксисе и стандартных библиотеках, а также множество других полезных изменений. Эта версия Python является популярным выбором для разработки веб-приложений, анализа данных, научных вычислений и автоматизации задач.' WHERE name='Python 3.7';
            UPDATE blip SET description = 'устаревшая версия языка программирования Python, которая не получает активной поддержки и обновлений с момента выпуска Python 3.0. Python 2 был заменен на Python 3, который предлагает множество новых функций, улучшений и исправлений. В настоящее время рекомендуется использовать Python 3 для всех новых проектов и обновления существующих проектов. Python 2 все еще может использоваться для поддержки старых проектов, но он не рекомендуется для новых разработок.' WHERE name='Python 2';
            UPDATE blip SET description = 'высокопроизводительный веб-сервер и прокси-сервер с открытым исходным кодом. Он разработан для обработки большого количества одновременных соединений и обеспечивает эффективную обработку статического контента, балансировку нагрузки и обратное прокси-проксирование. Nginx также предоставляет расширенные возможности конфигурации и поддерживает различные протоколы связи, включая HTTP, HTTPS, WebSocket и другие. Он широко используется веб-разработчиками и системными администраторами для развертывания высоконагруженных веб-приложений и обеспечения высокой доступности.' WHERE name='Nginx';
            UPDATE blip SET description = 'современный инструмент автоматизации и управления конфигурацией с открытым исходным кодом. Он позволяет разработчикам и системным администраторам управлять и конфигурировать инфраструктуру и приложения с помощью декларативных сценариев. Ansible позволяет автоматизировать различные задачи, такие как установка и настройка программного обеспечения, управление конфигурацией серверов, развертывание приложений и многое другое. Он легко масштабируется, имеет простой и интуитивно понятный синтаксис и широко используется в различных областях, включая DevOps, облачные вычисления и разработку.' WHERE name='Ansible';
            UPDATE blip SET description = 'открытая платформа для разработки, доставки и запуска приложений в контейнерах. Она позволяет разработчикам упаковывать приложения и их зависимости в легкие и переносимые контейнеры, которые могут быть запущены на любой поддерживаемой системе. Docker обеспечивает изоляцию приложений, упрощает развертывание и масштабирование приложений, улучшает производительность и обеспечивает надежность работы приложений. Он стал популярным инструментом в DevOps и контейнеризации приложений, позволяя разработчикам и операторам эффективно управлять инфраструктурой и развертывать приложения в любой среде.' WHERE name='Docker';
            UPDATE blip SET description = 'высокопроизводительное, распределенное хранилище объектов с открытым исходным кодом. Он предоставляет простой и масштабируемый способ хранения и управления большими объемами данных, таких как файлы, изображения, видео и другие. MinIO поддерживает стандартные протоколы доступа к данным, такие как Amazon S3 API, и обеспечивает высокую доступность и отказоустойчивость. Он может быть развернут в кластере для обеспечения масштабируемости и распределения нагрузки. MinIO находит широкое применение в различных областях, включая анализ данных, облачное хранение, резервное копирование данных и другие.' WHERE name='MinIO';
            UPDATE blip SET description = 'платформа мониторинга и отслеживания ошибок с открытым исходным кодом. Она позволяет разработчикам обнаруживать, отслеживать и исправлять ошибки в приложениях в реальном времени. Sentry интегрируется с различными языками программирования и фреймворками, предоставляет подробную информацию о возникших ошибках, трассировки стека, сообщения об ошибках и другие полезные данные для диагностики и устранения проблем. Она также предоставляет возможности управления ошибками, уведомления о критических событиях и инструменты аналитики. Sentry является незаменимым инструментом для разработчиков, помогающим обеспечить качество и стабильность приложений.' WHERE name='Sentry';
            UPDATE blip SET description = 'инструмент для нагрузочного тестирования с открытым исходным кодом. Он предоставляет возможность проводить тестирование производительности и надежности веб-приложений, сервисов и API. Okmeter позволяет создавать сценарии нагрузки, моделировать поведение пользователей, измерять пропускную способность и отклик приложений, анализировать результаты тестирования и оптимизировать производительность системы. Он поддерживает различные протоколы связи, включая HTTP, HTTPS, WebSocket и другие. Okmeter является важным инструментом для разработчиков и системных администраторов, помогающим обеспечить стабильную и эффективную работу веб-приложений и сервисов.' WHERE name='Okmeter';
            UPDATE blip SET description = 'распределенная система управления конфигурациями и обнаружения сервисов с открытым исходным кодом. Он предоставляет средства для регистрации, обнаружения и мониторинга сервисов в распределенной среде. Consul позволяет автоматически обнаруживать и подключаться к сервисам, обеспечивает балансировку нагрузки и обеспечивает консистентность конфигурации в распределенных системах. Он также предоставляет возможности для здоровья и мониторинга сервисов, обнаружения сбоев и автоматического восстановления. Consul является важным инструментом в области микросервисной архитектуры и облаковых вычислений.' WHERE name='Consul';
            UPDATE blip SET description = 'открытая платформа для автоматизации развертывания, масштабирования и управления контейнеризированными приложениями. Она предоставляет средства для оркестрации контейнеров, управления ресурсами, автоматической масштабируемости и обеспечения высокой доступности приложений. Kubernetes обеспечивает декларативную конфигурацию, гибкую масштабируемость, отказоустойчивость и самоисправление системы. Он позволяет разработчикам упрощать процесс развертывания и управления приложениями в контейнерах, а также обеспечивает удобную интеграцию с другими инструментами и облачными провайдерами.' WHERE name='Kubernetes';
            UPDATE blip SET description = 'система мониторинга и оповещения с открытым исходным кодом. Она разработана для сбора, хранения и анализа временных рядов данных о состоянии приложений и систем. Prometheus предоставляет гибкую модель запросов и выражений для анализа данных мониторинга, а также поддерживает оповещения о критических событиях и аномалиях. Он интегрируется с различными компонентами системы, такими как экспортеры, коллекторы и визуализаторы, и предоставляет обширные возможности для мониторинга и отладки системы.' WHERE name='Prometheus';
            UPDATE blip SET description = 'инструмент для непрерывной интеграции и непрерывной доставки (CI/CD) с открытым исходным кодом. Он предоставляет средства для автоматизации процессов сборки, тестирования и развертывания приложений. Bamboo позволяет создавать конвейеры сборки и развертывания, настраивать автоматическое тестирование и релизы, а также интегрироваться с другими инструментами разработки и управления версиями. Он обеспечивает удобный интерфейс для настройки и мониторинга процессов CI/CD и помогает повысить эффективность разработки и доставки программного обеспечения.' WHERE name='Bamboo';
            UPDATE blip SET description = 'платформа визуализации данных и мониторинга с открытым исходным кодом. Она позволяет создавать красочные и информативные графики, диаграммы и панели управления для отображения и анализа данных мониторинга. Graphana поддерживает широкий спектр источников данных, включая базы данных, системы мониторинга и API. Она предоставляет гибкие инструменты для настройки и настройки визуализаций, а также поддерживает функциональность оповещений и масштабируемость. Graphana является популярным инструментом для разработчиков и операторов систем, обеспечивая удобный способ отслеживания и анализа состояния приложений и инфраструктуры.' WHERE name='Graphana';
            UPDATE blip SET description = 'платформа для статического анализа кода с открытым исходным кодом. Она предоставляет возможность автоматического обнаружения и исправления ошибок, нарушений стиля кодирования, уязвимостей безопасности и других проблем в коде. Sonar поддерживает различные языки программирования и интегрируется с популярными средами разработки. Она предоставляет подробные отчеты и статистику о качестве кода, а также советы и рекомендации по его улучшению. Sonar является важным инструментом для разработчиков, помогающим повысить надежность, безопасность и эффективность кодовой базы.' WHERE name='Sonar';
            UPDATE blip SET description = 'веб-платформа для хостинга репозиториев и управления версиями с открытым исходным кодом. Она позволяет разработчикам совместно работать над проектами, отслеживать изменения в коде, вносить исправления и делиться кодом с другими участниками. GitHub предоставляет средства для управления задачами, отзывами и запросами на внесение изменений (Pull Requests), а также обеспечивает интеграцию с различными инструментами разработки. Он является популярной платформой для совместной разработки и открытого программного обеспечения.' WHERE name='GitHub';
            UPDATE blip SET description = 'легковесный прокси-сервер для PostgreSQL с открытым исходным кодом. Он обеспечивает пул подключений к базе данных, управление транзакциями и балансировку нагрузки на серверы PostgreSQL. PgBouncer позволяет улучшить производительность и масштабируемость PostgreSQL, а также обеспечить эффективное использование ресурсов базы данных. Он также предоставляет механизмы контроля доступа и мониторинга подключений. PgBouncer является полезным инструментом для администраторов баз данных и разработчиков, работающих с PostgreSQL.' WHERE name='PgBouncer';
            UPDATE blip SET description = 'легкий инструмент для пересылки и агрегации журналов с открытым исходным кодом. Он предназначен для сбора, передачи и доставки журнальных файлов и событий в реальном времени. Filebeat интегрируется с различными источниками данных, такими как файлы журналов, системные журналы и сетевые службы, и позволяет отправлять события в различные пункты назначения, такие как Elasticsearch, Logstash или Kafka. Он обеспечивает гибкую настройку сбора и фильтрации данных, а также обеспечивает надежную и эффективную передачу журналов.' WHERE name='Filebeat';
            UPDATE blip SET description = 'распределенная система управления версиями с открытым исходным кодом. Она предоставляет средства для контроля изменений в коде и управления версиями файлов и проектов. Git позволяет разработчикам создавать ветки, коммиты и слияния, а также отслеживать историю изменений. Он обеспечивает эффективное совместное использование кода, обеспечивает откат к предыдущим версиям и решает проблемы слияния кода. Git является популярной системой управления версиями, используемой во многих проектах разработки программного обеспечения.' WHERE name='git';
            UPDATE blip SET description = 'инструмент для управления проектами и сборки программного обеспечения с открытым исходным кодом. Он предоставляет средства для автоматизации процесса компиляции, тестирования и развертывания проектов, а также управления зависимостями и конфигурацией проекта. Maven использует файлы конфигурации в формате XML, известные как "pom.xml", для определения структуры проекта и его зависимостей. Он обеспечивает единообразие среды разработки и упрощает процесс сборки и управления проектами.' WHERE name='Maven';
            UPDATE blip SET description = 'стандартный инструмент для установки пакетов Python с открытым исходным кодом. Он позволяет разработчикам легко управлять зависимостями и устанавливать сторонние библиотеки и модули в своих проектах. pip обеспечивает простоту использования и автоматический поиск и загрузку пакетов из центрального репозитория Python Package Index (PyPI). Он также поддерживает установку пакетов из локальных файлов и других источников. pip является неотъемлемым инструментом для разработчиков Python, упрощающим управление пакетами и зависимостями.' WHERE name='pip';
            UPDATE blip SET description = 'основной модуль фреймворка Spring с открытым исходным кодом. Он предоставляет базовые функциональные возможности фреймворка, такие как управление жизненным циклом бинов, внедрение зависимостей и обработка событий. Spring Core позволяет разработчикам создавать модульные и гибкие приложения, обеспечивает инверсию управления (IoC) и облегчает разработку с использованием конфигурационных файлов или аннотаций. Он также интегрируется с другими модулями Spring и сторонними библиотеками, обеспечивая широкий спектр возможностей для разработки Java-приложений.' WHERE name='Spring Core';
            UPDATE blip SET description = 'модуль фреймворка Spring, предоставляющий абстракции для работы с различными источниками данных с открытым исходным кодом. Он упрощает разработку приложений, взаимодействующих с базами данных и другими хранилищами данных, путем предоставления унифицированного интерфейса и инструментов доступа к данным. Spring Data позволяет разработчикам использовать преимущества ORM (Object-Relational Mapping) и NoSQL-баз данных, таких как MongoDB, Redis, Cassandra и многих других. Он также предоставляет мощные средства запросов и управления транзакциями для работы с данными в приложении.' WHERE name='Spring Data';
            UPDATE blip SET description = 'встраиваемый веб-сервер и контейнер сервлетов с открытым исходным кодом. Он предоставляет среду выполнения для веб-приложений Java, обеспечивая обработку HTTP-запросов, управление сессиями и развертывание сервлетов. Jetty является легким и эффективным решением для разработки и развертывания веб-приложений, обладает высокой производительностью и поддерживает последние стандарты Java и веб-технологии. Он также предоставляет набор инструментов и API для настройки и расширения функциональности сервера.' WHERE name='Jetty';
            UPDATE blip SET description = 'асинхронный HTTP-клиент с открытым исходным кодом для языка Java. Он предоставляет удобные и эффективные средства для отправки асинхронных HTTP-запросов и обработки ответов. AsyncHttpClient позволяет разработчикам создавать масштабируемые и отзывчивые клиентские приложения, основанные на асинхронной модели выполнения. Он поддерживает различные функции, такие как установка таймаутов, управление пулом соединений и обработка перенаправлений. AsyncHttpClient является надежным и гибким инструментом для взаимодействия с веб-сервисами и API.' WHERE name='AsyncHttpClient';
            UPDATE blip SET description = 'реализация спецификации JAX-RS (Java API for RESTful Web Services) с открытым исходным кодом. Он предоставляет средства для разработки веб-сервисов и API, основанных на архитектуре REST (Representational State Transfer) в языке Java. Jersey обеспечивает удобное создание ресурсов, определение путей URI, обработку запросов и сериализацию/десериализацию данных. Он интегрируется с контейнерами сервлетов, такими как Apache Tomcat и Jetty, и предоставляет мощные возможности для разработки и развертывания RESTful-сервисов в экосистеме Java.' WHERE name='Jersey';
            UPDATE blip SET description = 'библиотека с открытым исходным кодом для выполнения типобезопасных SQL-запросов в языке Java. Она позволяет разработчикам писать SQL-запросы в естественном стиле Java, используя типы и методы для построения запросов и обработки результатов. jOOQ поддерживает различные базы данных, включая PostgreSQL, MySQL, Oracle и многие другие. Она обеспечивает высокую производительность и упрощает работу с базами данных, предоставляя разработчикам мощный и гибкий инструмент для работы с SQL.' WHERE name='jOOQ';
            UPDATE blip SET description = 'популярный фреймворк с открытым исходным кодом для объектно-реляционного отображения (ORM) в языке Java. Он обеспечивает удобный способ связи Java-объектов с реляционными базами данных, позволяя разработчикам работать с данными в виде объектов и избегать низкоуровневых операций работы с базами данных. Hibernate предоставляет универсальные средства для создания, чтения, обновления и удаления данных, а также механизм кэширования и управления транзакциями. Он интегрируется с различными базами данных и позволяет разработчикам создавать эффективные и гибкие приложения на платформе Java.' WHERE name='Hibernate';
            UPDATE blip SET description = 'библиотека с открытым исходным кодом для сериализации и десериализации JSON в языке Java. Она обеспечивает удобные и эффективные средства для работы с данными в формате JSON, включая преобразование объектов Java в JSON и обратно. Jackson поддерживает различные способы сопоставления объектов с JSON, такие как аннотации и настраиваемые правила сопоставления. Она также обладает высокой производительностью и масштабируемостью, позволяя разработчикам эффективно работать с данными в формате JSON в своих приложениях на платформе Java.' WHERE name='Jackson';
            UPDATE blip SET description = 'оберточная фасадная библиотека для логирования в языке Java. Она предоставляет простой и единообразный интерфейс для логирования, позволяя разработчикам использовать различные реализации логгеров (например, Logback, Log4j, JUL) без необходимости изменения кода. SLF4J обеспечивает гибкую конфигурацию логирования, поддержку различных уровней логирования и простоту использования в приложениях. Она является широко распространенной библиотекой в сообществе Java и представляет собой стандартный инструмент логирования для многих проектов.' WHERE name='SLF4J';
            UPDATE blip SET description = 'фреймворк с открытым исходным кодом для объектно-реляционного отображения (ORM) в Java. Он позволяет разработчикам удобно и эффективно работать с базами данных, путем сопоставления объектов Java с таблицами базы данных и автоматического выполнения запросов. MyBatis обладает гибкой конфигурацией и простым API, что делает его популярным выбором для разработчиков Java-приложений, требующих взаимодействия с базами данных.' WHERE name='MyBatis';
            UPDATE blip SET description = 'OpenAPI, ранее известный как Swagger, это язык описания интерфейсов API с открытым исходным кодом и набор инструментов для разработки, документирования и тестирования API. Он позволяет разработчикам описывать структуру и функциональность API, определять параметры запросов и ответов, а также документировать различные аспекты API, такие как авторизация, версионирование и примеры использования. OpenAPI обладает мощным инструментарием для автоматической генерации клиентского кода, документации и тестовых случаев на различных языках программирования.' WHERE name='OpenAPI / Swagger';
            UPDATE blip SET description = 'высокопроизводительный пул соединений (connection pool) с открытым исходным кодом для языка Java. Он предоставляет эффективный механизм управления соединениями с базой данных, минимизируя задержки при создании и использовании соединений. HikariCP обладает легким весом, высокой производительностью и надежностью, что делает его популярным выбором для Java-приложений, работающих с базами данных.' WHERE name='HikariCP';
            UPDATE blip SET description = 'веб-фреймворк с открытым исходным кодом, написанный на языке Python. Он предоставляет простую и эффективную среду для разработки асинхронных веб-приложений и API. Tornado основан на событийной модели и обладает высокой производительностью, позволяя обрабатывать тысячи одновременных подключений и асинхронно обрабатывать запросы. Он поддерживает маршрутизацию, обработку запросов и шаблонизацию, что делает его популярным выбором для разработчиков, желающих создать масштабируемые веб-приложения.' WHERE name='Tornado';
            UPDATE blip SET description = 'модуль с открытым исходным кодом в стандартной библиотеке Python, предоставляющий инструменты для асинхронного программирования. Он основан на концепции корутин и событийного цикла, позволяя разработчикам писать эффективные и отзывчивые асинхронные приложения. asyncio предоставляет асинхронные версии стандартных операций ввода-вывода, а также инструменты для организации параллельных задач и управления событиями. Он является частью стандартной библиотеки Python с версии 3.4 и выше.' WHERE name='asyncio';
            UPDATE blip SET description = 'легковесный веб-фреймворк с открытым исходным кодом для языка Python. Он предоставляет простой и гибкий способ создания веб-приложений и API. Flask поддерживает маршрутизацию, обработку запросов, шаблонизацию и расширяемость через множество плагинов и расширений. Он имеет минимальные зависимости и позволяет разработчикам быстро создавать функциональные веб-приложения.' WHERE name='Flask';
            UPDATE blip SET description = 'высокопроизводительный сервер развертывания Python-приложений. Он является простым в использовании и эффективным сервером, предназначенным для обработки запросов к веб-приложениям, написанным на Python. Gunicorn поддерживает множество рабочих процессов и обеспечивает надежное и масштабируемое развертывание приложений.' WHERE name='Gunicorn';
            UPDATE blip SET description = 'популярный фреймворк с открытым исходным кодом для работы с базами данных в языке Python. Он предоставляет удобный и выразительный API для выполнения операций с базами данных, включая создание, чтение, обновление и удаление (CRUD), а также выполнение сложных запросов. SQLAlchemy поддерживает различные диалекты баз данных и позволяет разработчикам писать переносимый код, независимый от конкретной базы данных. Он также предоставляет ORM-слой (Object-Relational Mapping), позволяющий сопоставлять объекты Python с таблицами базы данных.' WHERE name='SQLAlchemy';
            UPDATE blip SET description = 'асинхронный драйвер для работы с PostgreSQL в Python. Он предоставляет удобный интерфейс для выполнения асинхронных запросов к базе данных PostgreSQL и взаимодействия с ней. aiopg основан на asyncio и является совместимым с asyncio-фреймворками, такими как asyncio и aiohttp. Он позволяет разработчикам создавать эффективные и отзывчивые асинхронные приложения, работающие с PostgreSQL.' WHERE name='aiopg';
            UPDATE blip SET description = 'асинхронный веб-фреймворк с открытым исходным кодом для языка Python. Он предоставляет удобный и эффективный способ создания веб-приложений и API с использованием асинхронного программирования. aiohttp основан на asyncio и предоставляет простой API для обработки запросов, маршрутизации, шаблонизации и работы с WebSocket. Он позволяет создавать масштабируемые и отзывчивые веб-приложения, взаимодействующие с клиентами асинхронно.' WHERE name='aiohttp';
            UPDATE blip SET description = 'расширение базы данных PostgreSQL, предназначенное для создания очередей сообщений внутри базы данных. Оно позволяет разработчикам создавать и управлять очередями сообщений, отправлять и получать сообщения, а также подписываться на определенные типы сообщений. PgQ может использоваться для реализации асинхронных операций, задач в фоновом режиме, управления потоком данных и других сценариев, где требуется обмен сообщениями.' WHERE name='PgQ';
            UPDATE blip SET description = 'фреймворк для модульного тестирования Java-приложений. Он предоставляет набор аннотаций, методов и утилит для написания и запуска тестовых случаев. JUnit 5 предоставляет расширенные возможности по сравнению с предыдущей версией JUnit, включая поддержку параметризованных тестов, динамическое создание тестовых случаев, возможность создания своих расширений и многое другое. Он является широко используемым фреймворком для тестирования Java-приложений и способствует разработке надежного и качественного программного обеспечения.' WHERE name='JUnit 5';
            UPDATE blip SET description = 'предыдущая версия фреймворка JUnit для модульного тестирования Java-приложений. Он предоставляет аннотации и методы для определения и запуска тестовых случаев, а также утилиты для проверки ожидаемых результатов. JUnit 4 был широко используемым фреймворком для тестирования Java-приложений до появления JUnit 5, и множество проектов и библиотек до сих пор используют эту версию.' WHERE name='JUnit 4';
            UPDATE blip SET description = 'фреймворк с открытым исходным кодом для создания и использования мок-объектов (mock objects) в юнит-тестах Java-приложений. Он позволяет разработчикам легко создавать поддельные объекты, имитирующие поведение реальных объектов, и определять их ожидаемое поведение в тестовых случаях. Mockito обладает простым и выразительным API, позволяющим создавать чистые и понятные тесты с использованием мок-объектов.' WHERE name='mockito';
            UPDATE blip SET description = 'Java-библиотека с открытым исходным кодом, которая позволяет разработчикам запускать изолированные контейнеры Docker для интеграционного тестирования. Она предоставляет простой API для создания и управления контейнерами Docker внутри тестовых случаев, что обеспечивает изолированную и повторяемую среду для интеграционных тестов. TestContainers поддерживает множество базовых образов и позволяет запускать контейнеры с базами данных, очередями сообщений, кэшами и другими сервисами.' WHERE name='TestContainers';
            UPDATE blip SET description = 'библиотека с открытым исходным кодом для Java, которая позволяет разработчикам запускать встроенные экземпляры базы данных PostgreSQL в тестовых случаях. Она предоставляет API для создания и управления встроенными экземплярами PostgreSQL, что позволяет создавать изолированное и управляемое окружение для интеграционного тестирования базы данных. pg-embedded позволяет разработчикам удобно запускать и останавливать экземпляры PostgreSQL, настраивать базу данных и взаимодействовать с ней внутри тестовых случаев.' WHERE name='pg-embedded';
            UPDATE blip SET description = 'фреймворк для тестирования Python-приложений. Он предоставляет богатый набор функций и возможностей для упрощения написания и запуска тестовых случаев. pytest поддерживает автоматическое обнаружение тестов, параметризацию, фикстуры, мок-объекты и многое другое. Он обладает простым и понятным синтаксисом, позволяющим писать читабельные и эффективные тесты. pytest является одним из самых популярных фреймворков для тестирования Python-приложений.' WHERE name='pytest';
            UPDATE blip SET description = 'встроенный модуль для модульного тестирования в стандартной библиотеке Python. Он предоставляет классы и методы для определения и запуска тестовых случаев, а также утилиты для проверки ожидаемых результатов. unittest основан на концепции тестовых классов и ассертов и позволяет разработчикам создавать структурированные и масштабируемые тесты в Python. Он является одним из наиболее распространенных фреймворков для тестирования Python-приложений.' WHERE name='unittest (python)';
            UPDATE blip SET description = 'инструмент с открытым исходным кодом для развертывания Java-приложений в контейнерах. Он позволяет разработчикам упростить процесс создания образов Docker из Java-приложений и их развертывания в контейнерах. jib автоматически определяет и упаковывает зависимости приложения в контейнер, обеспечивает эффективное кэширование сборки и обновления образов, а также интеграцию с различными инструментами и средами разработки. Он позволяет разработчикам сосредоточиться на написании кода и упрощает процесс развертывания Java-приложений в контейнерах.' WHERE name='jib';
            UPDATE blip SET description = 'инструмент с открытым исходным кодом для разработки и развертывания приложений в контейнерах Kubernetes. Он предоставляет простой и автоматизированный способ сборки, тестирования и развертывания приложений в среде Kubernetes. skaffold автоматически обнаруживает изменения в коде и конфигурации приложения, выполняет сборку образов Docker, развертывает их в Kubernetes-кластере и предоставляет средства для отслеживания и мониторинга процесса разработки. Он позволяет разработчикам ускорить процесс разработки и упростить развертывание приложений в Kubernetes.' WHERE name='skaffold';
            UPDATE blip SET description = 'набор инструментов и спецификаций с открытым исходным кодом для сбора, экспорта и анализа метрик, трассировок и журналов в приложениях. Он предоставляет стандартизированный подход к инструментированию приложений и сбору различных типов данных для мониторинга и отладки. openTelemetry позволяет разработчикам интегрировать различные инструменты и сервисы мониторинга, трассировки и логирования и эффективно управлять данными о производительности и поведении приложения.' WHERE name='openTelemetry';
            UPDATE blip SET description = 'язык запросов для API и среда выполнения, разработанные Facebook. Он позволяет клиентам запрашивать только необходимые данные и определять структуру получаемых ответов. GraphQL облегчает разработку и использование API, устраняя проблемы с избыточной или недостаточной передачей данных. Он также обладает возможностями для валидации запросов, автодокументирования и интроспекции. GraphQL широко используется в различных языках программирования и фреймворках для создания гибких и эффективных API.' WHERE name='graphql';
        </sql>
        <sql>
            UPDATE radar_version SET name = '2022Q4', parent_id = 1, toggle_available = true, blip_event_id = 77 WHERE radar_version_id = 4;
            DELETE FROM radar_version WHERE radar_version_id = 2 OR radar_version_id = 3;
        </sql>

        <sql>
            DELETE FROM blip_event WHERE blip_event_id = 78;
        </sql>

    </changeSet>
</databaseChangeLog>
