<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-latest.xsd">

    <changeSet id="230611-121124" author="calculateIt">
        <preConditions onFail="MARK_RAN">
              <tableExists tableName="blip_template"/>
        </preConditions>
        <sql>
            DELETE FROM blip_template WHERE name IN ('Toothpick 3', 'Junit 5', 'react-router', 'Firebase Remote Config', 'Objective-C',
                                                     'Instrumentation testing', 'Node.js', 'Дизайн-система', 'rbenv', 'TTTAttributedLabel',
                                                     'hhtm-метки', 'Swift', 'Jersey', 'pg-embedded', 'PgQ', 'Yandex Ads', 'Github', 'Babel',
                                                     'FMDB', 'Room', 'Presto', 'jib', 'sendBeacon', 'react-transition-group', 'Yandex Maps',
                                                     'Unit-тестирование', 'Gunicorn', 'final-form', 'CoreData', 'SwiftLint', 'Shuffle', 'Typist',
                                                     'Android ViewBinding', 'PureLayout', 'SnapKit', 'SSR', 'Browserslist', 'asyncio', 'JSON',
                                                     'Google Maps', 'Python 3.7', 'Bamboo', 'Frontik', 'TypeScript', 'Facebook', 'Toothpick',
                                                     'АНБ', 'Webpack', 'React', 'Python 3.9', 'mockito', 'Alamofire 5', 'Handlebars', 'Bloko',
                                                     'Talaiot', 'Java 15', 'Firebase Crashlytics', 'Java 14', 'SDWebImage',
                                                     'Автоматизация действий в IDE', 'Robolectric', 'View Binding', 'Nginx',
                                                     'Gradle convention-плагины', 'features', 'Git', 'Firebase Analytics', 'Kaspresso', 'Deb-пакеты',
                                                     'Down', 'RuboCop', 'Kafka', 'Kotlin Script', 'gh-pages', 'Scylla', 'GitHub', 'Sentry', 'git',
                                                     'SwipeCellKit', 'Hogan', 'ESLint', 'Hive', 'Groovy', 'Webim', 'JDK Desugaring', 'Yandex Metrica',
                                                     'Danger', 'Ruby', 'Moxy', 'XSLT', 'marisa-trie', 'build-metrics', 'Timber', 'JPG', 'npm',
                                                     'StyleLint', 'Sinon', 'Hadoop', 'Cosmos', 'Picasso', 'MVI Core', 'Odnoklassniki', 'Mainframer',
                                                     'Яндекс.Метрика', 'iOSSnapshotTestCase', 'Backbone', 'Gson', 'Keeper', 'Sonar', 'Tuist', 'Mint',
                                                     'nosetests', 'Google Places', 'Swift Concurrency', 'aiopg', 'libPhoneNumber',
                                                     'Firebase Cloud Messaging', 'Maven', 'Glide', 'Periphery', 'Статический анализ', 'SwiftUI',
                                                     'DI', 'Marathon', 'Junit 4', 'Prometheus', 'Инлайн-JS', 'memoize', 'Lottie',
                                                     'Permission Dispatcher', 'jQuery', 'Logstash new', 'Nivelir', 'Flask', 'Mustache',
                                                     'react-styleguidist', 'Consul', 'CKEditor', 'pytest', 'Jetpack Compose', 'detekt',
                                                     'Swift Package Manager', 'proxy_cache', 'Retrofit', 'react-test-renderer', 'Yandex AppMetrica',
                                                     'Параллельный запуск UI-тестов', 'Google Analytics', 'Diffable-коллекции', 'react-displayname',
                                                     'PostCSS', 'underscore', 'setuptools', 'UXFeedback', 'Spring Core', 'NotificationBanner',
                                                     'Prettier', 'react-dropzone', 'Kotlin', 'BSKeyboardControls', 'yarn', 'Figma', 'MVI', 'Debezium',
                                                     'AsyncHttpClient', '1PasswordExtension', 'Многомодульная архитектура', 'Test fixtures DSL',
                                                     'Zookeeper', 'Koa', 'imagemin', 'OpenCombine', 'static-value-extractor', 'Cookbook',
                                                     'Kafka Streams', 'AutoLayout', 'Bundler', 'SwiftGen', 'Python 3.8', 'OpenAPI / Swagger',
                                                     'HikariCP', 'raven', 'MyTracker', 'Yandex Ad', 'MVP', 'ImageViewer', 'cssnano',
                                                     'Google play publisher', 'Java 11', 'Tornado', 'Hilt', 'Redux', 'lxml', 'UI-тестирование',
                                                     'Alamofire 4', 'LESS', 'JUnit 4', 'Kotlin synthetic properties', 'Spark', 'myTarget', 'jOOQ',
                                                     'АБ-тесты', 'Hibernate', 'ClickHouse', 'Kubernetes', 'XML', 'MBProgressHUD', 'Starscream',
                                                     'Flink', 'Docker', 'Cicerone', 'react-loadable', 'Okmeter', 'Memcached', 'OkHttp', 'VK',
                                                     'Elasticsearch', 'Mantis', 'Navigation Component', 'Flexbox', 'ZipArchive', 'CI Bamboo)',
                                                     'Combine', 'Firebase App Distribution', 'Gulp', 'Carthage', 'Performance API', 'ScribeJava',
                                                     'GDPerformanceView', 'Jest', 'Java', 'prop-types', 'SideMenu', 'Unit testing', 'Python',
                                                     'DifferenceKit', 'Logstash', 'HMS', 'ServiceWorker', 'html-react-parser', 'Graphana',
                                                     'Custom fonts', 'Husky', 'MY_COOL_BLIP', 'SLF4J', 'Dagger 2', 'MyBatis', 'Ansible',
                                                     'kotlinx.serialization', 'Core.js', 'Raphael', 'Аналитика времени сборки', 'PromiseKit',
                                                     'SQLAlchemy', 'classnames', 'Cassandra', 'VIPER', 'XMLCoder', 'openTelemetry', 'Java 8',
                                                     'Firebase', 'Redis', 'Enzyme', 'Jetty', 'SVG', 'DictionaryCoder', 'Source attribute',
                                                     'PgBouncer', 'Mockito', 'Микрофичевая архитектура', 'Jackson', 'RxJava 2', 'Mockk',
                                                     'Autoprefixer', 'Fugen', 'Python 2', 'bash', 'XCLogParser', 'WebIm', 'D3', 'Terser',
                                                     'SpringData', 'PanModal', 'MinIO', 'Android Lint', 'TestContainers', 'Material Components',
                                                     'PhoneNumberKit', 'PostgreSQL', 'RxBinding', 'MVVM', 'Single Activity', 'FileAPI', 'skaffold',
                                                     'pip', 'lint-staged', 'date-fns', 'JUnit 5', 'unittest python)', 'fastlane', 'venv', 'Airflow',
                                                     'Google Auth', 'Java 17', 'Axios', 'PNG', 'Growth Hacking', 'RabbitMQ', 'FigmaGen', 'graphql',
                                                     'nodemon', 'aiohttp', 'Filebeat', 'Bootstrap', 'myTracker', 'UserX', 'statsd', 'REST',
                                                     'RxKotlin', 'SQLite', 'Sourcery', 'Multidex', 'Xcode Interface Builder', 'unittest (python)',
                                                     'CI (Bamboo)');
            INSERT INTO blip_template (name, description, creation_time, last_change_time)
              VALUES ('Javascript', 'Java (не путать с javascript) — строго типизированный объектно-ориентированный язык программирования. Приложения java обычно транслируются в специальный байт-код, поэтому они могут работать на любой компьютерной архитектуре, с помощью виртуальной java-машины (jvm). ', now(), now()),
                     ('Python', 'Python — высокоуровневый язык с динамической типизацией, ориентированный на создание легко читаемого кода. Имеет две основные версии — 2 и 3.X] или [python-3.X]. ', now(), now()),
                     ('Php', 'Php — скриптовый язык программирования общего назначения, активно применяемый для разработки веб-приложений. ', now(), now()),
                     ('Java', 'Java (не путать с javascript) — строго типизированный объектно-ориентированный язык программирования. Приложения java обычно транслируются в специальный байт-код, поэтому они могут работать на любой компьютерной архитектуре, с помощью виртуальной java-машины (jvm). ', now(), now()),
                     ('C#', 'C# (произносится &#171;си шарп&#187;) — мультипарадигменный язык программирования, флагманский язык фреймворка.Net.', now(), now()),
                     ('Html', 'Html, или язык гипертекстовой разметки – это стандартный язык разметки для документов, предназначенных для отображения в веб-браузере. Последняя действующая версия спецификации – html5. 3. Как правило, используется совместно с каскадными таблицами стилей и клиентскими скриптами. Для динамической генерации html-страниц используются различные шаблонизаторы и языки программирования. ', now(), now()),
                     ('Android', 'Android — это операционная система от google, основанная на ядре linux, для цифровых устройств: телефонов, планшетов, автомобилей, телевизоров, часов и очков google glass. ', now(), now()),
                     ('C++', 'C++ - это универсальный язык программирования. Первоначально он был разработан как расширение для языка си и имеет аналогичный синтаксис, но теперь это совершенно другой язык. Используйте этот тег для вопросов о коде (подлежащем компиляции) с помощью компилятора c++. Используйте специфичный для версии тег для вопросов, связанных с конкретной стандартной редакцией [c++98], [c++03], [c++11], [c++14], [c++17] или [c++20] и т.д. ', now(), now()),
                     ('Css', 'Css, или каскадные таблицы стилей, — формальный язык описания внешнего вида документа, язык стилей, определяющий отображение html-документов. ', now(), now()),
                     ('Jquery', 'Популярная javascript-библиотека. Метка применяетcя к вопросам использования jquery и ее дополнений. ', now(), now()),
                     ('Mysql', 'Популярная реляционная субд, полностью поддерживающая стандартный sql. Обязательно указывайте версию. ', now(), now()),
                     ('Sql', 'Популярная реляционная субд, полностью поддерживающая стандартный sql. Обязательно указывайте версию. ', now(), now()),
                     ('Linux', 'Linux — общее название unix-подобных операционных систем, основанных на одноимённом ядре и gnu. ', now(), now()),
                     ('C', 'C — это классический компилируемый стандартизированный слабо статически типизированный императивный язык программирования с ручным управлением памятью, созданный в 1970-х годах брайаном керниганом и деннисом ритчи. Широко распространен, используется как для написания операционных систем, драйверов и программирования микроконтроллеров, так и для высокоуровневых проектов. Основные идеи: препроцессор, структуры, функции, указатели, указатели на функции. ', now(), now()),
                     ('Wordpress', 'Wordpress — система управления содержимым сайта с открытым исходным кодом, распространяемая под лицензией gnu gplv2 (или выше). Написана на php (5. 6+), в качестве сервера базы данных использует mysql (5. 0+). ', now(), now()),
                     ('Django', 'Django — свободно распространяемый фреймворк для построения веб-приложений с помощью языка программирования python, используя шаблон проектирования mvc. Встроенная поддержка субд postgresql, mysql, sqlite на единой основе &quot;моделей&quot; (django orm) - одно из преимуществ django перед другими фреймворками, однако сам разработчик подчеркивает преимущественное использование postgresql ввиду наличия наибольшего количества поддерживаемых функций. ', now(), now()),
                     ('Node.js', 'Node.js (или node) — программная платформа, основанная на движке v8, предлагающая событийно-ориентированное и асинхронное (или реактивное) программирование с неблокирующим вводом/выводом. ', now(), now()),
                     ('Json', 'Json (javascript object notation) — независимый от конкретного языка формат для обмена текстовыми данными. ', now(), now()),
                     ('Wpf', 'Wpf (windows presentation foundation) представляет собой обширный фреймворк для создания программ с графическим интерфейсом, с легко расширяемыми и настраиваемыми компонентами. Wpf включён в состав. Nет framework, начиная с версии 3. 0. ', now(), now()),
                     ('База-данных', 'База данных – это информационная модель, позволяющая упорядоченно хранить данные о группе объектов, обладающих одинаковым набором свойств. ', now(), now()),
                     ('Ajax', 'Ajax (асинхронный javascript и xml) - технология построения интерактивных веб-приложений, заключающаяся в фоновом обмене данными с веб-сервером, позволяющим обновлять страницы, не перезагружая их. ', now(), now()),
                     ('Unity3d', 'Unity3d — многоплатформенный движок для разработки 3d/2d-игр и интерактивного контента. ', now(), now()),
                     ('Алгоритм', 'Алгоритм — формализованная инструкция, описывающая требования к входным данным и порядок операций с ними для получения требуемого результата. ', now(), now()),
                     ('Windows', 'Windows — семейство графических операционных систем, разработанных microsoft. ', now(), now()),
                     ('.net', '.Net framework — программная платформа, выпущенная компанией microsoft в 2002 году. Основой платформы является общеязыковая среда исполнения common language runtime (clr), которая подходит для разных языков программирования. Функциональные возможности clr доступны в любых языках программирования, использующих эту среду. ', now(), now()),
                     ('Laravel', 'Laravel — бесплатный php-фреймворк с открытым исходным кодом, предназначенный для разработки с использованием архитектурной модели mvc. Исходный код laravel размещен на github и распространяется под лицензией mit', now(), now()),
                     ('Qt', 'Qt — кроссплатформенный инструментарий разработки по с графическим пользовательским интерфейсом на c++ и других языках программирования. ', now(), now()),
                     ('Css3', 'Css3 — третья версия формального языка описания внешнего вида документа css. ', now(), now()),
                     ('Winforms', 'Winforms — неформальное название программного интерфейса windows forms для создания графического интерфейса, входит в состав microsoft. Net framework. Winforms является обёрткой на управляемом коде над нативными элементами управления windows. ', now(), now()),
                     ('Html5', 'Html5 (hypertext markup language, version 5) — пятая версия языка разметки, служащего для структурирования и представления содержимого страниц для всемирной паутины. ', now(), now()),
                     ('Postgresql', 'Postgresql — объектно-реляционная система управления базами данных с открытым исходным кодом. Добавьте в вопрос вывод запроса select version(); explain analyze проблемных запросов (+текст запроса); текст ошибки; скрипт создания объектов, с которыми проблемы. При проблемах с написанием запросов к скрипту создания объектов добавляйте начальные данные и пример итоговой выборки, которую будет генерировать запрос. ', now(), now()),
                     ('Вёрстка', 'Вёрстка (html-вёрстка, вёрстка веб-страниц) — процесс формирования веб-страниц на языке разметки гипертекста (html) с использованием каскадных таблиц стилей (css). ', now(), now()),
                     ('Vue.js', 'Vue. Js - это прогрессивный javascript-фреймворк с открытым исходным кодом для построения пользовательских интерфейсов, которые стремятся быть постепенно адаптируемыми. Vue. Js в основном используется для front-end разработки и требует промежуточного уровня html и css. ', now(), now()),
                     ('Парсер', 'Парсер (от англ. Parser; &#171;parse&#187; — анализ, разбор) или синтаксический анализатор — часть программы, преобразующей входные данные (как правило, текст) в структурированный формат. Парсер выполняет синтаксический анализ текста. ', now(), now()),
                     ('Delphi', 'Delphi —  императивный, структурированный, объектно-ориентированный язык программирования со строгой статической типизацией переменных. Также embarcadero delphi - интегрированная среда разработки по для microsoft windows, mac os, ios и android на языке delphi (ранее носившем название object pascal), созданная фирмой borland и принадлежащая embarcadero technologies. ', now(), now()),
                     ('Spring', 'Spring framework - фреймворк с открытым исходным кодом для разработки приложений на платформе java. В его основе лежит многокомпонентная архитектура, в настоящее время насчитывающая более двадцати взаимосвязанных модулей. ', now(), now()),
                     ('IOS', 'IOS — семейство операционных систем для смартфонов, планшетов и проигрывателей, разрабатываемых и выпускаемых американской компанией apple. ', now(), now()),
                     ('Pandas', 'Pandas — пакет для анализа данных на python. Дает возможность строить сводные таблицы, выполнять группировки, предоставляет удобный доступ к табличным данным, а при наличии пакета matplotlib дает возможность рисовать графики на полученных наборах данных. ', now(), now()),
                     ('Yii2', 'Yii2 — это php-фреймворк для разработки веб-приложений. Слово yii (произносится как юи `[ji:]`) в китайском языке означает &#171;простой и эволюционирующий&#187;. ', now(), now()),
                     ('Xml', 'Xml — расширяемый язык разметки, используемый для хранения структурированных данных, для обмена информацией между программами, а также для создания на его основе более специализированных языков разметки (например, xhtml). ', now(), now()),
                     ('Git', 'Git - распределённая система контроля версий файлов. П. ). ', now(), now()),
                     ('Kotlin', 'Kotlin (ко́тлин) — статически типизированный язык программирования, работающий поверх jvm. ', now(), now()),
                     ('Bootstrap', 'Twitter bootstrap — бесплатный фреймворк для создания сайтов и веб-приложений, включающий в себя html и css шаблоны оформления, а также javascript расширения. ', now(), now()),
                     ('Swift', 'Swift — современный язык программирования компании apple. Он совместим с objective-c, но привносит много идей и заимствований из других современных языков: дженерики, функциональный стиль программирования, выведение типов. Программы на нём рассчитаны на платформы os x и ios. ', now(), now()),
                     ('Svg', 'Svg (от англ. Scalable vector graphics - масштабируемая векторная графика) - язык разметки двумерной масштабируемой векторной графики, входящий в подмножество расширяемого языка разметки xml. ', now(), now()),
                     ('Sqlite', 'Sqlite — компактная встраиваемая система управления реляционной базой данных. Базы данных  sqlite занимают один файл и не требует постоянно запущенного сервиса, благодаря чему sqlite получила широкое распространение в мобильных устройствах и некоторых браузерах. ', now(), now()),
                     ('List', 'List (список) — это структура данных, в которой элементы последовательно взаимосвязаны. ', now(), now()),
                     ('Oracle', 'Oracle database — это объектно-реляционная система управления базами данных (субд) созданная oracle corporation. ', now(), now()),
                     ('Telegram', 'Aiogram - это простой и полностью асинхронный фреймворк для telegram bot api, написанный на python 3. 7 с asyncio и aiohttp. Этот модуль поможет вам сделать ваших ботов быстрее и проще. ', now(), now()),
                     ('Tkinter', 'Вопросы, касающиеся tkinter — интерфейса (на python) к языку программирования и инструменту создания графических приложений tcl/tk', now(), now()),
                     ('Nginx', 'Nginx — легковесный веб-сервер. ', now(), now()),
                     ('.htaccess', 'Htaccess — файл дополнительной конфигурации веб-сервера apache и подобных ему серверов. ', now(), now()),
                     ('Winapi', 'Winapi — общее наименование набора базовых функций для  интерфейсов прикладного программирования приложений операционных систем семейств microsoft windows. ', now(), now()),
                     ('Api', 'Aiogram - это простой и полностью асинхронный фреймворк для telegram bot api, написанный на python 3. 7 с asyncio и aiohttp. Этот модуль поможет вам сделать ваших ботов быстрее и проще. ', now(), now()),
                     ('Typescript', 'Typescript — язык программирования, являющийся надмножеством javascript: компилируется в js и обратно совместим с ним. ', now(), now()),
                     ('Aiogram', 'Aiogram - это простой и полностью асинхронный фреймворк для telegram bot api, написанный на python 3. 7 с asyncio и aiohttp. Этот модуль поможет вам сделать ваших ботов быстрее и проще. ', now(), now()),
                     ('Xcode', 'Xcode — интегрированная среда разработки программного обеспечения под os x и ios, разработанная корпорацией apple. Используйте [cocoa] для вопросов о разработке для mac и [cocoa-touch] или [ios] для вопросов о разработке для ios. ', now(), now()),
                     ('Asp.net', 'Asp. Net — фреймворк для разработки сайтов и веб-приложений для платформы. Net. С помощью него также можно создавать web api, сайты для мобильных устройств, использовать коммуникацию через websockets и многое другое. Net и т. П. ', now(), now()),
                     ('Excel', 'Microsoft office excel — приложение для работы с электронными таблицами. Вопросы об использовании приложения, не касающиеся программирования, не соответствуют теме сайта. ', now(), now()),
                     ('Bash', 'Bourne-again shell (bash) — усовершенствованная и модернизированная вариация командной оболочки bourne shell (sh). ', now(), now()),
                     ('Математика', 'Математика — совокупность наук, изучающих величины, количественные отношения, а также пространственные формы. ', now(), now()),
                     ('Apache', 'Если вопрос касается модулей, используйте [apache-modules]. Если вопрос касается apache poi, используйте [apache-poi]. ', now(), now()),
                     ('Docker', 'Вопросы о docker, программном обеспечении для автоматизации развёртывания и управления приложениями, выполняемыми в изолированной среде. ', now(), now()),
                     ('Gui', 'Gui (graphical user interface) — графический интерфейс пользователя, разновидность пользовательского интерфейса, в котором элементы интерфейса (меню, кнопки, значки, списки и&#160;т. &#160;п. ), представленные пользователю на дисплее, исполнены в виде графических изображений. ', now(), now()),
                     ('Битрикс', '1с-битрикс — коммерческая cms, разрабатываемая одноимённой российской компанией. Написана на языке php, поддерживает субд mysql, ms sql и oracle для хранения данных. ', now(), now()),
                     ('Сервер', 'Если вопрос касается модулей, используйте [apache-modules]. Если вопрос касается apache poi, используйте [apache-poi]. ', now(), now()),
                     ('Javafx', 'Javafx — платформа для создания ria (rich internet application) приложений. ', now(), now()),
                     ('Objective-C', 'Objective-C — язык программирования, который используется при разработке для ios и mac os. Используйте только для вопросов, в которых используется язык или обсуждаются его возможности. ', now(), now()),
                     ('Angularjs', 'Angularjs — фреймворк с открытым исходным кодом на основе паттерна mvc для разработки одностраничных веб-приложений. ', now(), now()),
                     ('Http', 'Http (hypertext transfer protocol) — протокол прикладного уровня, используемый для передачи данных в world wide web. ', now(), now()),
                     ('Dataframe', 'Фрейм данных - это табличная структура данных. Обычно он содержит данные, в которых строки являются наблюдениями, а столбцы-переменными различных типов. В то время как &quot;data frame&quot; или &quot;dataframe&quot;-это термин, используемый для этого понятия в нескольких языках (r, apache spark, deedle, maple, библиотека pandas в python и библиотека dataframes в julia), &quot;table&quot;-это термин, используемый в matlab и sql. ', now(), now()),
                     ('Discord.py', 'Discord.py - современная, простая, многофункциональная и асинхронная библиотека для discord api написанная на python', now(), now()),
                     ('Сеть', 'Вычислительная сеть — система для передачи данных между различными устройствами. П. ', now(), now()),
                     ('Requests', 'Requests — библиотека python, которая элегантно и просто выполняет http-запросы. Библиотека requests позволяет отправлять http-запросы head, get, post, put, patch и delete. ', now(), now()),
                     ('Анимация', 'Анимация - это быстрое отображение последовательности изображений для того, чтобы создать иллюзию движения или изменения', now(), now()),
                     ('Discord', 'Для использования с discord api, который предоставляет интерфейс, позволяющий программировать ботов для служб обмена сообщениями discord. ', now(), now()),
                     ('Post', 'Используется для отправки данных на сервер, например, при загрузке файла или заполненной формы на сервер. ', now(), now()),
                     ('Ассемблер', 'Также не забывайте указывать модель процессора, операционную систему и используемый транслятор. ', now(), now()),
                     ('Сокет', 'Сокет - это конечная точка для взаимодействия в обмене информацией между процессами. Обычно понятие **сокет** связано с сетевым взаимодействием. ', now(), now()),
                     ('Вконтакте', '&#171;вконтакте&#187; (vk. Com) — крупнейшая в европе социальная сеть, предоставляет широкие возможности для разработчиков. ', now(), now()),
                     ('Woocommerce', 'Woocommerce бесплатный плагин для cms wordpress позволяющий создавать интернет магазины и сайты с функционалом электронной коммерции. ', now(), now()),
                     ('Numpy', 'Numpy - расширение языка python, добавляющее поддержку больших многомерных массивов и матриц, вместе с большой библиотекой высокоуровневых математических функций для операций с этими массивами. ', now(), now()),
                     ('Xaml', 'Xaml (произносится как &quot;зэмл&quot;) — язык разметки пользовательского интерфейса на основе xml, использующийся, как правило, в приложениях на основе фреймворка. Net. ', now(), now()),
                     ('Phpmyadmin', 'Phpmyadmin — инструмент с открытым исходным кодом для администрирования mysql, написанный на php. ', now(), now()),
                     ('Canvas', 'Canvas — элемент html, используемый для создания изображений. ', now(), now()),
                     ('Pyqt', 'Pyqt представляет собой набор привязок python v2 и v3 для платформы qt компании qt и работает на всех платформах, поддерживаемых qt, включая windows, macos, linux, ios и android', now(), now()),
                     ('Объекты', 'Объекты — сущности, которыми можно манипулировать командами на языке программирования. Объект может быть величиной, переменной, функцией или сложной структурой данных. В объектно-ориентированных языках под объектом подразумевается экземпляр класса. ', now(), now()),
                     ('Mvvm', 'Model-view-view-model (mvvm) — паттерн (шаблон) проектирования приложения, ориентированный на современные платформы разработки, такие как windows presentation foundation, silverlight от компании microsoft, zk framework. Mvvm удобно использовать вместо классического mvc и ему подобных в тех случаях, когда в платформе, на которой ведётся разработка, присутствует &#171;связывание данных&#187;. ', now(), now()),
                     ('Angular', 'Angular — mvc-фреймворк от google для разработки одностраничных веб-приложений. ', now(), now()),
                     ('Recyclerview', 'Recyclerview - это гибкий viewgroup компонент используемый при разработке приложений под android. Он предоставляет возможность выведения данных в зону видимости экрана в ограниченное количество окон (дочерних view). При этом при пролистывании списка новые view-компоненты не создаются, а снова используются те которые покинули зону видимости. Recyclerview появился в api 22. ', now(), now()),
                     ('Qt5', 'Qt5 — 5-я версия библиотеки qt. Qt5 упрощает обращение к последним изменениям парадигмы интерфейса, которые требуют экраны и планшеты с сенсорным экраном. ', now(), now()),
                     ('Mongodb', 'Mongodb (от англ. Humongous — огромный) — документо-ориентированная система управления базами данных (субд) с открытым исходным кодом, не требующая описания схемы таблиц. ', now(), now()),
                     ('Flask', 'Flask — микро-фреймворк для создания веб приложений и сайтов на языке python. ', now(), now()),
                     ('Mvc', 'Model-view-controller (mvc) — это шаблон проектирования, подразумевающий разделение каркаса приложения на модель, представление и контроллер. Для вопросов про microsoft asp. ', now(), now()),
                     ('Curl', 'Curl — программное обеспечение в виде библиотеки и инструмента для командной строки, позволяющее обмениваться данными по множеству различных протоколов. ', now(), now()),
                     ('Swing', 'Swing — библиотека для создания графического интерфейса для программ на языке java. Содержит ряд графических компонентов, таких как кнопки, поля ввода, таблицы и т. Д. ', now(), now()),
                     ('Cmd', 'Cmd. Exe — интерпретатор командной строки для операционных систем windows nt, windows ce, os/2. ', now(), now()),
                     ('Mysqli', 'Расширение драйвера реляционных баз данных, используемого в языке программирования php для предоставления доступа к базам данных mysql. Mysqli является обновлённой версией драйвера php mysql, и даёт различные улучшения в работе с базами данных. ', now(), now()),
                     ('Rest', 'Rest – стиль архитектуры программного обеспечения для распределенных систем, таких как world wide web, который, как правило, используется для построения веб-служб. ', now(), now()),
                     ('Оптимизация', 'Оптимизация — улучшение дизайна или реализации. Когда задаёте вопрос, пожалуйста, указывайте критерии оптимизации: скорость, потребление памяти, читаемость кода и&#160;т. &#160;п. ', now(), now()),
                     ('Дата', 'Дата — обозначение времени, с указанием дня, месяца и года. ', now(), now()),
                     ('Input', 'Input (ввод) - элемент языка программирования, который связан с процессом ввода каких либо данных. Есть почти во всех языках программирования. Кусков кода). Применяется как инициатор запуска выполнения команды. При написании вопроса следует использовать совместно с указанием языка программирования. ', now(), now()),
                     ('Maven', 'Apache maven — инструмент сборки java-проектов, опирающийся на декларативный стиль описания сборки и строгий жизненный цикл сборочного процесса. ', now(), now()),
                     ('Pascal', 'Pascal — императивный язык программирования созданный в 70-х, 80-х годах. Net', now(), now()),
                     ('Form', 'Form (форма) - совокупность элементов графического интерфейса, предназначенных для ввода данных пользователем. Net-webforms] и т. П. ', now(), now()),
                     ('Yii', 'Yii — веб-фреймворк, написанный на php и реализующий паттерн mvc. Использовать для вопросов связанных с первой версией фреймворка. ', now(), now()),
                     ('Рекурсия', 'В программировании рекурсия означает вызов функции из самой себя (простая рекурсия) или из через другие функции (косвенная рекурсия). ', now(), now()),
                     ('Opengl', 'Opengl (open graphics library) — кроссплатформенный, независимый от языка программирования процедурный api и открытый стандарт для приложений, работающих с векторной 2d и 3d графикой (в большинстве случаев аппаратно-ускоренной). ', now(), now()),
                     ('Firebase', 'Firebase – это облачная платформа для разработки веб и мобильных приложений. Д. ', now(), now()),
                     ('Gulp', 'Gulp — это инструмент сборки веб-приложения, позволяющий автоматизировать повторяющиеся задачи, такие как сборка и минификация css- и js-файлов, запуск тестов, перезагрузка браузера и т. Д. Тем самым gulp ускоряет и оптимизирует процесс веб-разработки. ', now(), now()),
                     ('Ruby', 'Для вопросов о языке программирования ruby. ', now(), now()),
                     ('Flexbox', 'Flexbox (flexible box layout module) - более эффективный способ вёрстки, выравнивания и распределения свободного места между элементами в контейнере, даже когда их размер неизвестен и/или динамический (отсюда слово &#171;гибкий&#187;). ', now(), now()),
                     ('Express', 'Express — минималистичный и гибкий веб-фреймворк на node. Js, предоставляющий мощный набор функций для создания веб-приложений. ', now(), now()),
                     ('Sqlite3', 'Sqlite3 - встраиваемая бессерверная субд. Самая распространенная система управления базами данных в мире. Поддерживает стандарт sql. Разрабатывается  по принципу 100% покрытия кода тестами. Совместно развиваются такие проекты как система управления версиями fossil и генератор парсера кода lemon', now(), now()),
                     ('Opencv', 'Opencv — библиотека алгоритмов компьютерного зрения, обработки изображений и численных алгоритмов общего назначения с открытым исходным кодом. ', now(), now()),
                     ('Dom', 'Dom (document object model) — объектная модель документа xml/html. Пожалуйста, указывайте также конкретные языки: [html], [xml], [javascript] и&#160;др. ', now(), now()),
                     ('Url', 'Url (uniform resource locator) — это uri (uniform resource identifier), который указывает, где размещён искомый ресурс и как получить его. ', now(), now()),
                     ('Websocket', 'Websocket — протокол полнодуплексной связи поверх tcp-соединения, предназначенный для обмена сообщениями между браузером и веб-сервером в режиме реального времени. ', now(), now()),
                     ('Память', 'Память — физическое устройство предназначенное для хранения данных, используемых в вычислениях в течение определённого времени. Метка применяется в вопросах работы с разными типами памяти любыми средствами. Также подходит для вопросов об утечках памяти, о её физическом устройстве, etc. ', now(), now()),
                     ('Linq', 'Language integrated query (linq) — проект microsoft по добавлению синтаксиса языка запросов, напоминающего sql, в языки программирования платформы. Net framework. ', now(), now()),
                     ('Activity', 'Activity — это компонент приложения на экране android с которым пользователи могут взаимодействовать для выполнения каких-либо действий. ', now(), now()),
                     ('Матрицы', 'В математике матрица (множественное число матриц) представляет собой прямоугольный массив чисел, символов или выражений, расположенных в строках и столбцах. Отдельные элементы матрицы называются ее элементами или записями. ', now(), now()),
                     ('Csv', 'Csv (от англ. Comma-separated values — значения, разделённые запятыми) — текстовый формат, предназначенный для представления табличных данных. ', now(), now()),
                     ('Cookie', 'Cookie (также &quot;печенье&quot;) — фрагмент данных, хранящийся браузером пользователя. Могут быть созданы, изменены и удалены с помощью javascript на клиенте и с помощью заголовков http со стороны сервера. ', now(), now()),
                     ('Get', 'Используется, когда клиенту требуется получить данные с сервера. ', now(), now()),
                     ('Datetime', 'Объект datetime во многих языках программирования описывает дату и время суток. Он может выражать либо момент времени, либо положение в календаре, в зависимости от контекста, в котором он используется, и конкретной реализации. Этот тег можно использовать для всех вопросов, связанных с датой и временем. ', now(), now()),
                     ('Безопасность', 'Вопросы, связанные с безопасностью информационных систем, сетей, по, алгоритмов и т. П. ', now(), now()),
                     ('Наследование', 'Наследование — механизм языка, позволяющий описать новый класс на основе уже существующего (родительского, базового) класса. ', now(), now()),
                     ('Pycharm', 'Pycharm — ide (среда разработки) для python, основанная на ide intellij idea, от компании jetbrains. ', now(), now()),
                     ('Ssh', 'Ssh (secured shell, &#171;защищенная оболочка&#187;) — это протокол для управления удаленными серверами, использующий шифрование. ', now(), now()),
                     ('Eclipse', 'Eclipse — бесплатная интегрированная среда разработки (ide) со свободно распространяемым исходным кодом. ', now(), now()),
                     ('Python-3.x', 'Python 3 — это самая последняя версия языка python, вышедшая в конце 2008 года. Метка предназначена для вопросов, непосредственно связанных с особенностями работы с python версий 3. X. ', now(), now()),
                     ('Массивы', 'Массив — тип данных в виде набора элементов, расположенных в памяти непосредственно друг за другом. Массив, в отличие от списка, является структурой с произвольным доступом при указании индекса нужного элемента. ', now(), now()),
                     ('Reactjs', 'Js — javascript библиотеки  для создания пользовательских интерфейсов. ', now(), now()),
                     ('Регулярные-выражения', 'Регулярные выражения в программировании — это формальный язык, описывающий шаблон, по которому в тексте будет осуществлён поиск подстроки. ', now(), now()),
                     ('Веб-программирование', 'Метку можно использовать для вопросов, связанных с разработкой веб-приложений. ', now(), now()),
                     ('Ubuntu', 'Дистрибутив операционной системы gnu/linux, основанный на пакетной базе дистрибутива debian. ', now(), now()),
                     ('Строки', 'Тип данных, значениями которого является произвольная последовательность (строка) символов. ', now(), now()),
                     ('Ооп', 'Объектно-ориентированное программирование — парадигма программирования, в которой основными концепциями являются понятия объектов и классов. ', now(), now()),
                     ('Sql-server', 'Microsoft sql server — реляционная система управления базами данных. Не используйте тег для других систем управления базами данных: mysql, postgresql и&#160;др. ', now(), now()),
                     ('Pyqt5', 'Набор &#171;привязок&#187; графического фреймворка qt5 для языка программирования python, выполненный в виде расширения python. ', now(), now()),
                     ('Android-studio', 'Используйте для вопросов про android studio — официальную ide для разработки под android, основанную на intellij idea от jetbrains. ', now(), now()),
                     ('Visual-studio', 'Линейка продуктов компании microsoft, включающих интегрированную среду разработки программного обеспечения и ряд других инструментальных средств. ', now(), now()),
                     ('Файлы', 'Файл - именованная область данных на носителе информации, используемая как базовый объект взаимодействия с данными в операционных системах. Работа с файлами реализуется как правило с применением файловых систем. ', now(), now()),
                     ('Функции', 'Именованный фрагмент программного кода (подпрограмма), к которому можно обратиться из другого места программы. ', now(), now()),
                     ('Классы', 'Шаблон для создания новых объектов, который описывает общее состояние и поведение. ', now(), now()),
                     ('Asp.net-mvc', 'Asp. Net mvc — фреймворк с открытым исходным кодом для создания веб-приложений, реализованный на основе паттерна модель-представление-контроллер (mvc). Net и т. П. ', now(), now()),
                     ('Циклы', 'Цикл — разновидность управляющей конструкции в высокоуровневых языках программирования, предназначенная для организации многократного исполнения набора инструкций. Также циклом может называться любая многократно исполняемая последовательность инструкций, организованная любым способом (например, с помощью условного перехода). ', now(), now()),
                     ('Golang', 'Вопросы и обсуждения, связанные с программированием на языке go. ', now(), now()),
                     ('Selenium', 'Автоматизация тестирования веб-сайтов путем контроля браузера (firefox, chrome, ie, phantomjs)', now(), now()),
                     ('Сортировка', 'Процесс упорядочивания коллекции элементов. ', now(), now()),
                     ('Изображения', 'Для вопросов про загрузку, сохранение, сжатие и отображение изображений, а также вопросов, касающихся библиотек для обработки изображений. ', now(), now()),
                     ('Visual-c++', 'Метка посвящена вопросам, относящимся к microsoft visual c++ — компилятор си и с++ для windows. ', now(), now()),
                     ('Кодировка', 'Набор символов — таблица, задающая кодировку конечного множества символов алфавита. Такая таблица сопоставляет каждому символу последовательность длиной в один или несколько символов другого алфавита. ', now(), now()),
                     ('Yandex-maps-api', 'Api яндекс. Карт — это набор сервисов, которые позволяют использовать картографические данные и технологии яндекса', now(), now()),
                     ('Hibernate', 'Orm-библиотека для платформы java, предназначенная для решения задач объектно-реляционного отображения. ', now(), now()),
                     ('Intellij-idea', 'Intellij idea — это многофункциональная среда разработки, созданная компанией jetbrains. ', now(), now()),
                     ('Asp.net-core', 'Asp. Net core - это легковесный, модульный, кросс-платформенный (windows, mac и linux) фреймворк c открытым исходным кодом, предназначенный для создания облачных и веб-приложений с использованием технологии. Net. ', now(), now()),
                     ('Entity-framework', 'Объектно-реляционный модуль сопоставления, позволяющий разработчикам. Net работать с реляционными данными с помощью объектов, специализированных для доменов. Это устраняет необходимость в написания большей части кода для доступа к данным, который обычно требуется разработчикам. ', now(), now()),
                     ('Ruby-on-rails', 'Для вопросов о веб-фреймворке ruby on rails и отдельных его компонентах: activerecord, activesupport, sprockets, и т. Д. ', now(), now()),
                     ('Разработка-игр', 'Разработка компьютерных игр — процесс создания компьютерных игр (видеоигр). ', now(), now()),
                     ('Указатели', 'Указатель - это особый тип переменной, предназначенный для хранения адреса ячейки оперативной памяти, хранящей (или предназначенной для хранения) интересующих данных. Работа с указателями требует повышенной внимательности при написании кода. ', now(), now()),
                     ('Android-fragment', 'Fragment — представляет собой часть пользовательского интерфейса в приложении для android. ', now(), now()),
                     ('Visual-studio-code', 'Visual studio code — редактор исходного кода, разработанный microsoft для windows, linux и macos', now(), now()),
                     ('Google-chrome', 'Google chrome — браузер, разрабатываемый компанией google на основе свободного браузера chromium и движка blink. ', now(), now()),
                     ('Исключения', 'Механизм языков программирования, предназначенный для уведомления о любых непредвиденных или исключительных ситуациях, происходящих при выполнении программы. ', now(), now()),
                     ('Frontend', 'Фронтэнд — это часть приложения, с которой взаимодействует пользователь (интерфейс пользователя). Чаще всего этот термин применяют в веб-разработке, где он обозначает html,css и javascript; в разработке десктопных приложений – оконный фреймворк и формы, с которыми взаимодействует пользователь; в консольных программах – доступные команды и аргументы. ', now(), now()),
                     ('Listview', 'Элемент управления, реализованный в большинстве библиотек gui современных операционных систем, позволяющий отобразить список элементов. ', now(), now()),
                     ('Запрос', 'Сообщение, передаваемое от источника другому объекту. ', now(), now()),
                     ('Spring-mvc', 'Spring mvc - фреймворк для создания веб-приложений на java на основе шаблона mvc, модель-представление-контроллер. Предоставляет гибкость и отделенность программного кода от связанных с ним технологий представления. Является частью spring framework с самого его начала. ', now(), now()),
                     ('Машинное-обучение', 'Машинное обучение посвящено разработке самообучающихся алгоритмов, основывающихся на выявлении закономерностей в данных, и использовании их для принятия решений. ', now(), now()),
                     ('Beautiful-soup', 'Beautiful soup – это python библиотека для синтаксического разбора файлов html/xml, которая может преобразовать даже неправильную разметку в дерево синтаксического разбора. ', now(), now()),
                     ('События', 'Событие - это способ для класса предоставлять уведомления слушателям, когда происходит определенная вещь. ', now(), now()),
                     ('Webpack', 'Инструмент сборки веб-проектов. Используется для сборки js, css и html файлов в пакеты - бандлы. ', now(), now()),
                     ('Android-sdk', 'Android sdk — комплект средств разработки под android, включает в себя отладчик, библиотеки, эмулятор, документацию, примеры кода и туториалы. ', now(), now()),
                     ('Email', 'Используйте этот тег для вопросов, связанных с кодом для отправки или получения сообщений электронной почты. Публикация с вопросом, почему отправляемые вами электронные письма помечаются как спам, не соответствует теме stack overflow. Вопросы по настройке почтовых серверов относятся к server fault. ', now(), now()),
                     ('Selenium-webdriver', 'Selenium webdriver — инструмент для автоматизированного тестирования веб-приложений в составе фреймворка selenium. ', now(), now()),
                     ('Инспекция-кода', 'Обязательно опишите реализуемую функциональность и назначение кода. Используйте стандартный для языка стиль кодирования — имена функций и переменных, отступы, пробелы и прочее. Подробная инструкция есть в полном описании. ', now(), now()),
                     ('Css-animation', 'Анимация элементов html-страницы, основанная на использовании каскадных таблиц стилей (css). ', now(), now()),
                     ('Шаблоны-с++', 'Шаблоны — средство языка c++, позволяющее создавать параметризованные классы и функции (параметрами могут являться типы, известные на этапе компиляции значения допустимых типов, а также другие шаблоны). В современном с++ можно создавать шаблоны функций, классов, переменных и псевдонимов типов. ', now(), now()),
                     ('Словари', 'Словарь в информатике-это структура данных, которая сопоставляет ключи со значениями таким образом, что при заданном ключе его соответствующее значение может быть эффективно извлечено. ', now(), now()),
                     ('Angular2', 'Вторая версия фронтенд-фреймворка angularjs. В angular 2 реализован компонентный подход к построению веб-приложений. Он используется в основном с языком typescript, который поддерживает компиляцию в ecmascript 5, ecmascript 6 и ecmascript 7. ', now(), now()),
                     ('Windows-10', 'Используйте для вопросов, если решение существенно использует возможности операционной системы windows версии 10. ', now(), now()),
                     ('C++11', 'С++11 — стандарт языка программирования с++ 2011 года. Метку следует ставить тогда, когда ваш вопрос прямо или косвенно связан с возможностями, появившимися в данном стандарте языка. ', now(), now()),
                     ('Plsql', 'Pl/sql (procedural language/structured query language) язык программирования, процедурное расширение языка sql, разработанное корпорацией oracle. Вопросы о pl/sql следует так же помечать тегом &quot;oracle&quot;. ', now(), now()),
                     ('Java-ee', 'Java enterprise edition (java ee) — спецификация, описывающая ряд технологий и платформу разработки java-приложений промышленного уровня. ', now(), now()),
                     ('Архитектура', 'Вопросы об архитектуре программного обеспечения и software engineering, в том числе о шаблонах проектирования. ', now(), now()),
                     ('Button', 'Кнопка — элемент графического интерфейса пользователя компьютерных программ и web-сервисов. Метку следует использовать для вопросов, связанных с кнопками. ', now(), now()),
                     ('Нейронные-сети', 'Искусственные нейронные сети — математическая модель, а также её программное и аппаратное воплощение, построенная по некоторым принципам функционирования биологических нейронов. Ключевой особенностью инс является способность к обучению. Применяются во множестве разных задач, чаще всего для распознания образов. ', now(), now());
        </sql>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>
